\chapter{Forsøg: Vandindhold}

\textbf{Formål}
\newline
Formålet med dette forsøg er at finde vandindholdet, w, i en jordprøve. Vandindholdetn er defineret som, jordens vægttab i \% af tørvægten ved tørring i et varmeskab ved en temperatur på 105$^{\circ}$C til konstant vægt er opnået.
\newline
\newline
\textbf{Apperaturliste}
\begin{itemize}
\item[-] Vægt, vejenøjagtighed $0,\!01$ g
\item[-] Skål i varme- og korrosionsbestandigt materiale
\item[-] Tørreskab, temperatur til 105$^{\circ}$C
\end{itemize}

\textit{Tabel 1}

%Tabel skal være her!!%

\textbf{Fremgangsmåde}
\newline
Først findes en ren og tør foliebakke vejes, og vægten noteres som \textit{sk.} Efterfølgende udtages en passsende mængde jord, jf. tabel 1, og anbringes i foliebakken, og det hele vejes omgående sammen, og noteres som \textit{W+sk}.
\newline
Foliebakken anbringes nu i tørreskabet ved 105$^{\circ}$C, og tørres fra fredag til mandag (Normalt tørres det i 24 timer, da konstant vægt normalt er opnået eftter dette tidsrum). Efter tørringen sættes foliebakken til afkåling i vacuumekssikator til rumtemperatur er opnået. Den afkølede foliebakke med den nu tørre jordprøve vejes \textit{$W_{s}+sk$}.
\newline
\newline

%Resultat tabel indsættes%
\textbf{Beregninger}
\newline
Beregninger udføres på følgende måde:
\begin{center}
$w=\frac{W_w}{W_s}\cdot100\%=\frac{(W + sk) - (W_s + sk)}{(W_s + sk) - sk}\cdot100\%$
\end{center}

Vandindholdet regnes nu forsøg 1:
\begin{center}
	$w=\frac{(81,\!02)-(80,\!99)}{(80,\!99)-3,\!07}\cdot100\%=0,\!039\%$
\end{center}

Vandindholdet regnes nu for forsøg 2:
\begin{center}
	$w=\frac{(89,\!83)-(89,\!79)}{(89,\!79)-3,\!11}\cdot100\%=0,\!046\%$
\end{center}

\textbf{Fejlkilder}
\newline
Forskelligheden i de 2 prøveforsøg kan skyldes brugen af 2 forskellige vægte med forskellige størrelse usikkerheder. En anden fejlkilde er at størrelserne på prøverne er forskellige vægten er med en difference på $8,\!81$ g, samt der ikke er taget højde for tabel 1, så mængden af prøvemateriale sker ud fra anbefaling.
\newline
\newline
\textbf{Delkonklusion}
\newline
Udfra de opnåede resultater kan det konkluderes at 